% @Points 10
% @Source RP
Pour entrer dans un parc aquatique, il y a deux modes de paiement possibles~:
à distance par Internet ; ou sur place aux caisses du parc.

Le responsable marketing réalise une enquête auprès des visiteurs pour mesurer
la part des ventes de billets par Internet. Il distingue deux catégories de visiteurs~:
ceux qui résident dans le département d'implantation du parc
et ceux qui résident dans un autre département.

À l'issue de l'enquête, le responsable constate que :
\begin{itemize}
  \item $35\,\%$ des visiteurs résident dans le département ;

  \item parmi les visiteurs résidant dans le département, $55\,\%$ ont  acheté leur billet aux caisses du parc ;

  \item parmi les  visiteurs résidant dans un autre département, $80\,\%$ ont acheté  leur billet sur Internet.
\end{itemize}

\medskip

On interroge au  hasard un visiteur présent dans le parc. On note $C$ et $D$ les événements :
\begin{itemize}
  \item $C$ : \og{}\textit{le visiteur a acheté son billet d'entrée aux caisses du parc}\fg{} ;
  \item $D$ : \og{}\textit{le visiteur réside dans le département d'implantation du parc}\fg{}.
\end{itemize}

\medskip

{\small \textit{Pour tous événements $E$ et $F$ de probabilité non nulle, on note $P_F(E)$
    la probabilité conditionnelle de $E$ sachant $F$.}}


\begin{multicols}{2}
  \begin{enumerate}
    \item Compléter l'arbre de probabilités ci-contre.
    \item Définir par une phrase l'événement $\overline D \cap C$, puis calculer sa probabilité.
    \item Calculer la probabilité de l'événement $C$.
    \item Le directeur affirme qu'il est nécessaire de restructurer le site Internet car moins des trois quarts des visiteurs achètent leur billet en ligne. Que pensez-vous de cette affirmation ?
    \item Calculer la probabilité que le visiteur réside dans un autre département, sachant qu'il a acheté son billet sur Internet (arrondir le résultat à 0,001 près si nécessaire).
  
  \end{enumerate}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[%
        grow'=right,%
        level 1/.style={sibling distance=25mm},%
        level 2/.style={sibling distance=15mm,level distance=30mm},%
        proba/.style={midway,font=\scriptsize,fill=white,inner sep=5pt}
      ]
      \node[inner sep=0pt]{}
      child {node{$D$}
          child {node {$C$} edge from parent node[proba] {$\ldots$}}
          child {node {$\overline{C}$} edge from parent node[proba] {$\ldots$}}
          edge from parent node[proba] {$\ldots$} }
      child {node{$\overline{D}$}
          child {node {$C$} edge from parent node[proba] {$\ldots$}}
          child {node {$\overline{C}$} edge from parent node[proba] {$\ldots$}}
          edge from parent node[proba] {$\ldots$}};
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{multicols}
\begin{enumerate}
  \setcounter{enumi}{5}
  \item On interroge à présent deux clients successivement et on considère que la probabilité qu'un client ait acheté son billet sur Internet est $0,68$.
  
  On note $\mathtt{I}_n$ l'événement \og{}\textit{le $n$\up{ème} client a acheté son billet sur Internet}\fg{}.

  \begin{enumerate}
    \item Construire un arbre pondéré modélisant cette nouvelle situation.
    \item Calculer la probabilité qu'au moins un client ait acheté son billet sur Internet.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}